一地兩檢條例明刊憲 9月4日實施

特區政府宣布，《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》明日（31日）刊憲，9月4日起實施。屆時內地派駐機構人員，會在西九龍站內地口岸區工作，站內香港口岸區將列為過境限制區。進出兩個口岸區的人員，除要出示港鐵公司發出的過境限制區許可證，亦須辦理兩地的通關手續。

高鐵香港段將於9月23日通車。政府表示，理解內地人員需在通車前，於西九龍站內地口岸區進行最後準備，包括確保所有需要的物資已運送到內地口岸區，並熟習相關運作流程，故港府有需要考慮讓一地兩檢條例在通車前「一段短時間」生效，以確保內地口岸區在高鐵通車後運作暢順。運房局強調，內地派駐機構人員將不會在內地口岸區以外的區域執法。

西九龍站香港口岸區將於9月4日零時零分起，成為過境限制區，相關公告亦會於明日刊憲。

無人有反應嘅？

唔搞集會？

搞咩都俾人答要返工不了

要放工不了

方便您老母，割地賣港！

即時廢左香港關係法

9月4日去西九放題，睇下會唔會第一日就見到英勇解放軍進場

咁你記住搭兼打卡，唔搭正契弟

@學獨聯

洗頭鐵送陳浩天北上